識得用連登其實好有用：依度唔係俾你觀察民意嘅地方

連登仔最多嘅係乜嘢呀？
係創意呀！

連登係要嚟收集idea/度橋/傳播行動資訊嘅地方。
睇民意嘅話同身邊嘅朋友同學同事長輩傾多啲計，而唔係嚟連登度睇。

唔好誤會意見嘅intention：
意見有兩種－－自己行動嘅idea、對人地行動嘅評論，不過兩種意見唔等於帶風向/反對/割席，更加唔好因為各自爬山依個原則而dismiss啲意見。
如果覺得個意見好離地好平衡時空，更加應該解釋俾對方聽，而唔係你有你做我有我做，甚至話對方做得唔夠。
平衡時空係一樣好危險嘅嘢，成敗真係睇大家溝通得好唔好 同埋抗爭AI係喺溝通同反省之下先進步到架。

睇完意見最後都要靠自己獨立思考：
大家四個月以嚟嘅動力係嚟自同一個common goal再加自己嘅獨立思考，從來都唔係大家話做乜就做乜。
討論完之後過可能無共識，可能到最後都認同唔到個意見，咁係無所謂架，但最重要唔好一嚟就dismiss，甚至放棄咗連登依個工具

自己過濾連登啲風向/分化post：
大家做嘢唔係睇風向，不過風向的確係一樣危險嘅嘢。自己分辨有建設嘅意見post同分化post啦，善用不推文回覆。如果分唔到嘅話，就唔好上連登住，係時候休息下啦

pish

再講多次 文宣係要主動出擊

獨立思考
不割
各自爬山

推 需要更多創意和理非活動

三省吾身
溝通

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

覺得正確嘅嘢就坐言起行去做

最後就係唔做晦氣撚 （雖然都好耐無見）

創意同idea先係連登既價值

啱呀！

創意！

同意

民意（X）
創意（O）

民意(X)
創意(O)

港共可以贏原因：將核彈化做微塵，骨頭裡挑雞蛋。

推

獨立思考同分析係一直以嚟我地有其他人冇嘅質素！

新口號：和勇相連 絕不割蓆！

各位巴打絲打幫幫手討論下要唔要新口號
和勇相連 決不分割
和勇相連 不分不割
和勇相連 永不分割
和勇相連 勢不分割

創意

大家要知道自己嘅長處

搞返場stand with morey 籃球賽有冇得諗？

yesuesyes

yes

我愛行動post

覺得個post幾有用
連登仔嘅創意真係爆登
但係玩咗連登幾個月以嚟都覺得自己可以再提升獨立思考能力，成日都好容易畀人帶風向
有時又會覺得啲資料太多好雜好亂，睇唔曬

資訊太多的確係問題嚟
自己aware到自己容易俾人帶風向好過完全無留意到自己嘅問題

休息站，有需要就入嚟

【連登與抗爭者的自我修正力】

早兩日收到一段嘢，可能好多人都睇過，大致上係話好多黨鐵搞破壞嘅其實係黑警冒充示威者做。內容其實唔重要，段字最有趣係一開頭係寫：「連登已經公開講咗」，彷彿連登係一個人、一個好有公信力嘅KOL，見到不免笑咗。（利申唔係恥笑，純粹覺得好似連豬連狗識講嘢 🤣）

呢場運動，動用咗好多建制派眼中嘅尖啄科技如連登、Telegram、Airdrop等，莫講話上咗年紀嘅人跟得吃力，其實大把平時唔係跟得好貼嘅中佬中女都有少少困難。大家要留意返，連登近月雖然好紅，但佢唔係一個人、一把聲音、一個立場，佢同facebook一樣，會有五毛、三毛、有黑警，不停出post放流料同帶風向，所以唔該上連登都要帶住警覺之心，唔好當咗佢係KOL。

仲有，大家要善用連登嘅「起底」同「不推文回覆」功能，前者令到啲鬼account好易黃（因為一粒掣就睇返晒佢哋出過咩post），後者容許大家俾負評comment而唔會將條稿推上熱門（雖然仲係好多人唔識／唔記得用呢個掣）。但無論如何，如果你想了解一個問題，就要睇多幾個相關posts，同埋底下嘅留言串，咁先可以大致掌握到「連登」as a whole 究竟諗緊乜。

話雖如此，我自己感覺上連登仍然係以眼睛雪亮嘅連登仔女為主，所以要帶風向其實唔容易，而且成個平台仍然起到集體自我修正嘅作用。近日比較有爭議性嘅「獅鳥」、「裝修」行動，都好快出咗守則（「不主動攻擊」、「黑紅藍黃」差別待遇等）；大家對守則有咗共識，喺現場就自然會有人提醒返一時上頭嘅手足。最重要係大家肯討論，所謂百屌成材，連登都係一樣，大家屌下屌下就會屌到個方向出來；唔慣俾人屌都唔使驚，屌多兩次你就慣，儲滿一百個印花你就成材啦！諗下都開心 right？

尋日示威者裝修緊長沙灣富臨期間，突然發現有未及離去嘅茶客受驚，即刻有人指揮大隊離開（「走啦走啦，嚇親人啦」），更有人遞上紙巾，獲茶客體諒；另外誤中副車搞到民協利瀚庭辦事處後，示威者喺門外噴上「sorry」和 sad face + 心心道歉；今早抗爭者自發去清潔之前因被誤會是紅店而被「裝飾」的一芳——三個例子都顯示，示威者雖然經歷咗四個月嘅極端暴力，但到咗今時今日仍然far from being一班喪失理智嘅暴民。大家仍然堅守住心中嘅一把尺，冇人想打爛我哋心愛嘅香港。同埋呢啲地方就見到人畜之別囉，抗爭者唔小心做錯，係會即刻道歉、努力補救；有一班畜生呢，恃住自己揸槍就自以為特權階級，錯一萬次你都唔會聽到佢哋有一句道歉。

如果對獅鳥同裝修有保留，覺得參與唔到，你可以幫手砌輿論戰線，例如澄清返的士佬係撞跛咗女仔所以被打。你亦都可以集中火力諗今個星期嘅和理非活動；因為商場唱國歌、紙鏈同紙鶴之後我哋暫時冇好嘅新橋，我哋需要更多勁嘅活動搶攻返國際媒體，同埋都俾班打到攰嘅勇武休息下。請大家繼續記住呢幾個原則：「#齊上齊落 、#不完美可接受可以再改善 、#不割蓆不譴責不篤灰」，光復香港，指日可待。

傳送門：
抗爭者在利瀚庭辦事處外say sorry：
抗爭者安慰受驚富臨內市民：
抗爭者幫香港一芳清潔大門：

#嗱利申我冇鼓吹暴力㗎
#不過唔譴責囉 :0)

香港警察濫權實錄資料庫

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！

push

岩聽

[其實大家想中後排點？]

因為尋日灣仔一役，大家又開始屌和理非阻住哂。我絕對同意係塞實咗，但作為企過哂前、中、後嘅小弟，亦有多少感受到和理非嘅無奈。

由六月開始其實已經有唔少嘅批評，包括屌佢哋行完就走啦；屌佢哋係散水軍啦；屌佢哋俾幾個流言就嚇走啦。
我相信大部份人都想進步想貢獻多啲，依家嚟睇大家都真係勇咗。多咗人留喺度啦，少咗人叫人散啦，唔會話見到popo 就走夾唔抖啦。

但可惜和理非依然係俾人屌到仆街。

當然我寫呢篇嘢唔係想互屌嘅，而係希望互相了解大家嘅諗法，咁合作就會順利啲。

對峙其實前線得兩種應對，一係打，一係走。好遺憾我哋唔係軍隊所以極難喺中途轉換策略，所以所有嘢都係開頭講定嘅：叫企疏啲前線諗住走就係走，叫大家執磚準備就係打。
而如果叫咗走，其實係好難好難好難叫人救人嘅。唔係大家唔想幫前線，而係大家都盡力走緊務求唔好阻住前線離開。喺保證唔到留低人數之下貿然救人係好容易二次遇害嘅。
所以，任擇其一，要人盡力走同時又要留意有無人俾人捉咗要返去救根本唔make sense，咁會令大家唔知留好定走好，走下停下唔知點算。
今時今日，叫咗走，就即刻走，特別係中後排。兩個月前我會叫你唔洗咁心急，但家陣黑警策略轉咗一嚟就衝，我哋就要調整心態。

至於打就塞哂啲人喺度就啱。真係打嘅，人愈多愈安全。不過好耐未見過大家想打lu 😢

#企過果啲位就會明

文宣都需要創意

消息指林鄭月薪多於習近平30倍

消毒組係時候做野啦!!!!!!!

同意 多元化